新訴求: 罷免選舉（Recall election）

罷免選舉是指為免去一位當選官員職務而進行的特別投票選舉。同創制權和複決權一樣，罷免選舉是19世紀末20世紀初，美國進步運動提倡的一種主要的選舉改革。罷免選舉與彈劾不同的是，被彈劾的官員是涉及干犯嚴重的罪行，並由議會投票罷免，而罷免投票則是選民通過投票，提前結束民選官員的任期。

世界上好多唔同國家同地區都設有罷免選舉，香港 作為一個世界上法治水平比較高既一個城市，點解香港市民手中沒有罷免官員權利 ?每當香港官員做錯事，佢唔落台，永遠無得逼佢落。如果有一個罷免選舉(或者門檻好高)，但最少避免到未來再出現多一次永無終結鬥爭。如果上面永遠都唔肯俾香港一個真正的普選，特首或者你無得揀，但最少要有得反對，會唔會爭取罷免選舉會係一個更加實際目標？

中華人民共和國
中華人民共和國憲法規定全國人民代表大會作為最高國家權力機關，有權罷免國家主席、副主席、國務院總理、副總理、國家軍委主席、軍委副主席等國家領導人。1968年文化大革命期間，時任國家主席劉少奇被中共八屆十二中全會撤銷職務，該罷免案違反了當時憲法的規定。1980年的中共十一屆五中全會宣布撤銷該違憲決議。

美國
光是2011年一年當中，美國就舉行了150次罷免選舉，有75位官員被罷免，9位官員在罷免的聲浪下辭職。美國州長罷免選舉當中，2位州長被成功罷免，分別是1921年被罷免的北達科他州州長Lynn Frazier，以及2003年加州州長Gray Davis。2012年，美國威斯康辛州州長斯考特·沃克因廢除工會的集體談判權被公民連署發動罷免，但在罷免選舉中勝出，保住州長一職，是首位在罷免選舉中勝出的州長。

United Kingdom
Main article: Recall of MPs Act 2015
The Recall of MPs Act 2015 (c. 25) is an Act of the Parliament of the United Kingdom which allows a recall petition to be held if a Member of Parliament did certain wrongdoings, including being sentenced to prison for up to a year (longer sentences result in automatic disqualification). If the subsequent recall petition is successful, by being signed by at least 10% of the electorate, a by-election is called. It received Royal Assent on 26 March 2015 after being introduced on 11 September 2014.[11][12] On 1 May 2019, Fiona Onasanya became the first MP to be removed from office after a successful recall petition.

PUSH 歡迎討論

PUSH